% Der Umfang des Abstracts sollte nicht mehr als eine A4-Seite sein
% (nach DIN / ISO / ANSI beschränkt sich ein Abstract auf ca. 250 Wörter, also eine halbe A4-Seite).

\section*{Abstract}

Die Erkennung von Ereignissen in Datenströmen kann sich als schwierig erweisen, vorallem dann,
wenn sich die Definition, Inhalte oder Eigenschaften eines Ereignisses im Laufe der Zeit verändern kann.

Diese Bachelorarbeit fokussiert sich auf die Entwicklung und Evaluation einer Online-Clustering Lösung,
in welcher Ereignisse entweder als Veränderungen bestehender Cluster oder aber als Bildung neuer Cluster
definiert sind.
Die Lösung ist eine Text-Mining Software, welche über einen Datenstrom neue Newsartikel erhält
und diese verarbeitet.
Dabei werden Artikel aufgrund ihrer Ähnlichkeit zu anderen Artikeln verschiedenen Clustern zugewiesen.
Die Annahme ist, dass sehr änhliche Artikel über dasselbe Thema schreiben.
Zusätzlich wurde für die Evaluation der Clusteringalgorithmen eine eigene Bewertungsfunktion entwickelt.

Im ersten Teil dieser Arbeit wurde nach einem geeigneten Datensatz gesucht,
in welcher Inhalte gemäss Ähnlichkeit gruppiert wurden.
Die umgesetzte Lösung verwendet HDBSCAN als Clustering Methode und vergleicht diese
mit dem State-of-the Art Verfahren \textit{k}-means.

Dabei stellte sich heraus, dass die Verwendung von HDSCAN Vorteile bei der Performanz,
wie aber auch bei der Präzision gegenüber \textit{k}-means aufweist.

Des Weiteren wurden auch verschiedene Textvorverarbeitungsmethoden evaluiert.
Der Einsatz von Text Lemmatisierung und des Tf-idf-Masses verbesserten
die verwendeten Verfahren in Hinsicht auf Präzision.

Bei der abschliessenden Evaluation stellte man fest,
dass Ungenauigkeiten in den Daten und dem Clusteringverfahren
zu einem negativen Einfluss auf die Ereigniserkennung führten.

% TODO: à Signifikant? Wie beweisen Sie das (https://de.wikipedia.org/wiki/Statistische_Signifikanz)?
% TODO: Insgesamt wird die Fehlerrate bei der Ereigniserkennung als zu hoch für reale Anwendungen angesehen
%       à Warum? Woher wissen Sie was eine reale Anwendung leisten muss/sollte?
Dies resultierte in einer signifikanten Fehlerquote bei der Erkennung neuer Ereignisse,
während die Erkennung von Änderungen bestehender Ereignisse bessere Ergebnisse erzielte.
Insgesamt wird die Fehlerrate bei der Ereigniserkennung als zu hoch für reale Anwendungen angesehen,
und eine Fortsetzung dieser Arbeit sollte die Verbesserung des Clusterings sein,
um die Fehlerrate bei der Erkennung von Ereignissen zu minimieren.
